\chapter{Manual de Uso}
\label{anexo:manual}
\section{INICIO}
Al iniciar la aplicación, pedirá nombre, apellidos y edad del supervisor (figura \ref{fig:inicializacionAnexo} (a)) así como una
contraseña , la cual será la usada para el acceso a la zona del supervisor. Introducirlos todo sin tildes dentro de la aplicación.
Después pedirá nombre, apellidos y edad del usuario (figura \ref{fig:inicializacionAnexo} (b)), introducirlos. Después pedirá que se
seleccione un icono. Representativo a la hora de avisar al usuario cuando se consiguen nuevos
puntos.
\begin{figure}[!h]
\centering
\subfloat[Nuevo supervisor]{
	\includegraphics[scale=0.35]{initSup.png}}
\hspace{1cm}
\subfloat[Nuevo paciente]{
	\includegraphics[scale=0.35]{initUser.png}}
\caption{Inicialización de los usuarios}
\label{fig:inicializacionAnexo}
\end{figure}

\section{PANTALLA INICIO}
Una vez arranca normalmente la aplicación (después de la pantalla de carga, la cual se puede
demorar un tiempo, debido a la conexión y al estado del servidor externo) se podrá escoger el
rol para loguearse (figura \ref{fig:loginAnexo}).

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[scale=0.1]{login.png}
\caption{Pestaña de login de la interfaz principal}
\label{fig:loginAnexo}
\end{figure}

\section{PANTALLA USUARIO}
Dispone de dos pestañas:
\subsection{Premios}
Se muestran en verde los puntos que posee el usuario en ese momentos y en rojo los puntos
congelados. A continuación se muestra la lista de premios disponibles (figura \ref{fig:premiosAnexo} (a)).
\subsection{Tareas}
Se muestra una lista con las tareas que aún están por completar en el día (figura \ref{fig:premiosAnexo} (b)). Al pulsar en una de ellas se muestra una descripción de esta, y permite aceptarla una vez se realice (figura \ref{fig:premiosAnexo} (c)).

\begin{figure}[!h]
\centering
\subfloat[Premios y puntos]{
	\includegraphics[scale=0.1]{premios.png}}
\hspace{1cm}
\subfloat[Tareas pendientes]{
	\includegraphics[scale=0.1]{tareas.png}}
\hspace{1cm}
\subfloat[Confirmación de tareas]{
	\includegraphics[scale=0.1]{realizarTareas.jpg}}
\caption{Interfaz del usuario}
\label{fig:premiosAnexo}
\end{figure}

\section{PANTALLA SUPERVISOR}
El menú del supervisor es un poco mas complejo. Para desplegarlo solo se debe pulsar en la
barra superior, en la esquina izquierda o bien arrastras el dedo desde el borde izquierdo (figura \ref{fig:menuAnexo}).
Al entrar como supervisor, lo primero que se muestra es una lista con las tareas que hay por
validar (figura \ref{fig:confirmacionAnexo} (a)).

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[scale=0.1]{menu.png}
\caption{Navigation Drawer del supervisor}
\label{fig:menuAnexo}
\end{figure}

\subsection{Validación}
Al seleccionar una tarea, se muestra la pantalla, en la cual se debe seleccionar como se ha
completado (figura \ref{fig:confirmacionAnexo} (b)).
\begin{center}
Verde-> Bien\hspace{2cm}Amarillo->Regular\hspace{2cm}Rojo->Mal
\end{center}

También se da la opción de otorgar puntos extra y poner el motivo por el que se otorgan.
Por último, se puede decidir si congelar las fichas que se concedan (de acuerdo al criterio del supervisor) y poner el motivo por el cual están congeladas.
Cabe destacar que no es lo mismo marcar una tarea como mal hecha que bien hecha con los
puntos congelados, ya que los puntos congelados mas adelante se pueden descongelar.

\begin{figure}[!h]
\centering
\subfloat[Tareas por confirmar]{
	\includegraphics[scale=0.1]{tareasConfirmar.png}}
\hspace{1cm}
\subfloat[Pantalla de confirmación]{
	\includegraphics[scale=0.1]{confirmacion.png}}
\caption{Interfaz de la confirmación de tareas realizadas}
\label{fig:confirmacionAnexo}
\end{figure}

\subsection{Crear Tarea}
Pantalla desde la cual se crean las nuevas tareas. Se debe definir el nombre, una descripción,
los puntos máximos que otorgará (cuando se haga bien), el tipo de tarea que es, y el número
de veces que se debe hacer al día (figura \ref{fig:crearTareaAnexo} (a)).
Las tareas creadas serán añadidas a la lista de tareas disponibles al día siguiente a su creación.

\begin{figure}[!h]
\centering
\subfloat[Crear Tarea]{
	\includegraphics[scale=0.1]{crearTarea.png}}
\hspace{1cm}
\subfloat[Crear Tarea]{
	\includegraphics[scale=0.1]{crearPremio.png}}
\hspace{1cm}
\caption{Interfaz para la creación de tareas}
\label{fig:crearTareaAnexo}
\end{figure}

\subsection{Crear Premio}
Es similar a la anterior, sin embargo algo más sencilla (figura \ref{fig:crearTareaAnexo} (b)).

\subsection{Modificar Tarea}
Desde esta pantalla se puede modificar cualquier parámetro de las tareas actuales, así como
eliminarlas por completo.
Sin embargo, al eliminar las tareas o modificarlas, las fichas que estas otorgan o han otorgado
cambiarán o se eliminarán (figura \ref{fig:modificacionAnexo} (a)). Hacer esto con cuidado, se recomienda gastar los puntos antes
de eliminar tareas.
\begin{figure}[!h]
\centering
\subfloat[Modificación de tareas]{
	\includegraphics[scale=0.1]{modTarea.png}}
\hspace{1cm}
\subfloat[Modificación de premios]{
	\includegraphics[scale=0.1]{modPremio.png}}
\caption{Interfaces de modificación}
\label{fig:modificacionAnexo}
\end{figure}
\subsection{Modificar Premio}
Al igual que con las tareas, modifica o borra los premios creados (figura \ref{fig:modificacionAnexo} (b)).
\subsection{Conceder Premio}
En esta pantalla se muestran los premios, así como las fichas que posee el usuario, tanto
disponibles como congeladas.
Al pulsar sobre ellos se da la opción de concederlo, con lo cual se restarán los puntos que
cueste el premio.
\subsection{Descongelar Puntos}
Por último, en esta pantalla se muestran todos los puntos que se han ido congelando, con su
motivo, el número de puntos y la fecha en la cual se congelaron (figura \ref{fig:descongelarAnexo}).

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[scale=0.1]{descongelar.png}
\caption{Interfaces de descongelación de recompensas}
\label{fig:descongelarAnexo}
\end{figure}

\section{CONSIDERACIONES IMPORTANTES}
\begin{itemize}
\item La velocidad de la aplicación está condicionada por la conexión que se posea.
\item Si esta aplicación se inicia sin conexión, no se obtendrán los datos actualizados, sino los de la última conexión.
\item Si algo que se ha añadido o modificado no aparece, desde la pantalla supervisor pulsar
en el icono de recargar en la esquina superior derecha (¡¡¡Paciencia!!!).
\item Para cualquier consulta o duda, consulte con la asociación.
\end{itemize}

% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
